職場自由人Slash 你問我答

Slash呢個term近年幾hit
我算係一個幾滿足到自己（收入同個人成長）既Slash
近排take左個offer 就黎會結束Slash生涯

知道香港人十個有九個都憎自己份工
開post希望俾大家多了解下一D另類既職場出路 唔洗一定困死係朝九晚六打一份工既office生涯

你問我答

做過咩工?

多不勝數
律師樓/政府/公營機構/IT Firm/Consultant/Think Tank/銀行

但如果講緊同時打幾份既話
主要係D Translate/Data Analysis/Business Strategy Consulting 既工作

丫仲有收錢寫Blog都係

想問點解quit政府工？

同埋做slash既時間分配係點樣

自己有blog定幫人寫？
一個月搵幾錢？
巴打英文係咪好勁？
d job邊度搵？
你 d client都幾正式幾大，通常會有晒employment contract咁請人（例如 bank）點解會請你一個散仔？通常d terms 係點？

政府既經驗未必幫到我做我最終想做既野
唔想咁就一世
雖然政府人工好高

朝早十點幾起身去老麥食個早餐
跟住十一點幾番到office(我有兩份工作都有俾offices我但番唔番都得）
做兩三個鐘野跟住食下午茶
再番去做兩三個鐘野
六點office離開

番到屋企食完飯做下gym或者約朋友

有時係office冇咩野做或者做到攰就睇下書

有邊一樣可以返晏晝 放夜晚
同埋人工如何

幫d公司寫佢地既blog

一個月所有jobs加埋賺四皮左右（其中三皮係比較穩定）

英文寫野算幾勁
A-level CE 英文writing都拎A
加上UG PG都係外國讀
同埋成日睇英文書
但speaking唔勁

D jobs好多都有出ads
但比較穩定同冇咁豬頭骨既就靠客搭客refer

唔係呀
律師樓/政府/公營機構/IT Firm/Consultant/Think Tank/銀行 呢堆係我正式番過既full time工

Translate/Data Analysis/Business Strategy Consulting/寫Blogs 呢堆先係我freelance做既野

Contract terms有d係三個月至半年contracts寫我一星期要commit幾多個鐘咁
有d係piece rate
有d直情冇contract我交左貨就收錢

我冇番過番下午放夜晚既工作
但好多都flexible任你分配時間
你鍾意就朝早完全唔做野 晏晝夜晚先做都得

賺幾多上面答左

點解會入返去做全職

高學歷英文勁人

巴打最終係想做d咩？

有份正職 搵得20k 想用放假時間搵多d可以做d咩

利申：冇咩技能

做緊，返到22日，月入唔夠1萬
但搵到自由，鍾意唔返就唔返
有自己生活

個機會幾fit自己
叫做向想做既野邁向左一步
雖然人工低過我依家做slash好多

最終想開自己公司做老闆
但我想做果行做老闆既首先要係industry 有番咁上下經驗
所以目前儲緊經驗同人脈

前排有地產商請人放假入data
可以試下
同埋馬會part time?

馬場part time
認真

馬會得62蚊好似 我想搵多份係學到野 唔係剩係搵錢

幫人寫blog要點搵？同埋咩industry多？
係咪多數寫英文？

咁你本行係做咩？
搵番相關既得唔得？

中英都有
寫finance野同一d關於創業既野

網上search下freelance job 搵到

你本身都識啲finance野？

到時請我呢啲垃圾廢青
利申startup digital marketing正職
Freelance website agency pm (fucking junior)
同人夾寫自己blog自娛下

本身都讀相關既野
加上有考CFA

其實Finance門檻好低
正常大學生都自修到